%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage[a5paper,margin=1.5cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\title{Trinômes\\Fonctions}
\date{13/10/14}
\classe{1\up{e}S3}
\dsnum{DS \no2}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Restitution organisée des connaissances --- 4~points]~\\
  Démontrer, au choix, l'une des propriétés suivantes.

  \begin{itemize}
    \item La fonction racine carrée est croissante sur ${\mathbb R}^+$.
    \item Sur $[0;1]$, la courbe représentative de $x\mapsto \sqrt x$ est au dessus de celle de $x\mapsto x$, elle même au dessus de celle de $x\mapsto x^2$.
    \item Sur $[1;+\infty]$, la courbe représentative de $x\mapsto x^2$ est au dessus de celle de $x\mapsto x$, elle même au dessus de celle de $x\mapsto\sqrt x$.
  \end{itemize}
\end{exercice}


\begin{exercice}[Variation de fonctions --- 4~points]~\\
  Déterminer les variations des fonctions suivantes.

  \begin{enumerate}[(a)]
    \item $f:x\mapsto-\frac{7}{x}+2$, définie sur $\mathbb{R}^*$.
    \item $g:x\mapsto\sqrt{\abs{x}+7}$, définie sur $\mathbb{R}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Valeur absolue --- 4~points]~\\
  Résoudre les équations suivantes.
  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $\abs{2x-2}=x+1$
      \item $\abs{x-1}=\abs{x+6}$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Fonction rationnelle --- 8~points]
  Le but de l'exercice est de déterminer les variations de la fonction $f:x\mapsto\frac{x^2-2x+1}{x^2-2x+2}$.
  \begin{enumerate}[(a)]
    \item Déterminer le domaine de définition de la fonction $f$.
    \item Déterminer les deux nombres réels $a$ et $b$ tels que pour tout nombre réel $x$, on ait :
      \[f(x)=a+\frac{b}{1+\left( x-1 \right)^2}\]
    \item Déterminer successivement les variations sur $\mathbb{R}$ des fonctions $x\mapsto1+\left( x-1 \right)^2$, $x\mapsto\frac{1}{1+\left( x-1 \right)^2}$, et $f$.
    \item  Calculer $f(2)$, et en déduire les solutions de $f(x)=0$ sur $\left[ 2;+\infty \right[$.
    \end{enumerate}
  \end{exercice}

  \end{document}
